
\begin{thanks}

值此博士毕业论文完成之际，谨在此向多年来给予我关心和帮助的老师、同学、
朋友和家人们表示衷心的感谢！


感谢常瑞香老师，是您把我带入了天体物理研究的大门，教给了我基本的科研和
思维方法。在我申请中德联合博士培养项目时，正是您的帮助才使我有机会能够
在海德堡的马普天文所进行两年的学习和研究。特别感谢在海德堡两年康熙对我生活
和学习上给予的无私帮助，是您手把手地把我带入了天体物理学的前沿领域。
感谢侯金良老师，您睿智广博、平易近人，在我五年的学习生活中给予了很多的
关心与支持，使我能顺利地完成博士论文。感谢我在马普天文所的指导老师
Frank~van~den~Bosch教授，您治学严谨、精益求精的学术精神，
对我的影响是深远的。


感谢中国科学技术大学天体物理中心的老师和同学们。在中科大学习的一年，
使我掌握了大量的天文学知识。感谢上海天文台的人教处，信息计算中心，
科技处及后勤部门，在我生活和学习上提供的便利。同时感谢上海天文台的
同学和兄弟姐妹们，谢谢你们的关心和在工作上提供的有益讨论。感谢海德堡马普天文所的
同事和朋友们，特别感谢台湾朋友王祥旭在数值模拟学习方面提供的帮助。
感谢中国科学院和德国马普学会联合培养计划的资助。感谢法兰克福领事馆
工作人员提供的便利和帮助。


感谢我的父母与家人，你们含辛茹苦，一如始终地支持着我的学业。感谢
爱妻张素君，你的鼓励与支持使我能在科研的道路上持之以恒，最终找到了
自己的方向。还有我即将出生的孩子，这篇论文是爸爸给你的第一份礼物，
希望你健康、快乐的成长。


\end{thanks}
